美參議院通過“台北法案”支持台灣外交 國台辦批“癡人說夢”

美參議院通過“台北法案”支持台灣外交 國台辦批“癡人說夢”

美國聯邦參議院周二（10月29號）一致同意通過“台北法案”，要求行政部門採取積極行動支持台灣強化與印太地區及全球各國的正式外交關係與非正式夥伴關係，以行動支持台灣國際參與。

參議院外交委員已經於9月25日通過“台北法案”（TAIPEI Act）。共和黨籍參議員凱西迪（Bill Cassidy）周二傍晚在參議院院會代理多數黨領袖總結當天院會時，提請院會同意以“一致同意”方式通過台北法案，並獲代議長裁決通過。

參議院版本的“台北法案”目的在表達美國支持台灣維繫全球邦交。法案指出，自總統蔡英文2016年當選以來，中國增強對台灣施壓，台灣已失掉七個友邦。台灣與美國、澳洲、印度、日本及其他國家的非官方關係，在強化台灣經濟及維持其國際空間上具重大利益。

法案除要求美國行政部門支持台灣參與國際事務，也呼籲美方以簽訂經濟上互惠，並能保護美國勞工、有利美國出口商的自由貿易協定（FTA）為目標，與台灣展開雙邊貿易協商。目前眾院版《台北法案》內容，與參議院外交委員會9月25日無異議通過的版本大致相同。依美國法律程序，法案須參眾全院通過，並協調出一致版本，才能交由總統簽署並生效。

根據眾議院版《台北法案》，“國會意見”認為，美國行政部門在適當情況並符合美國利益之下，對採取嚴重或重大行動對台灣造成傷害的國家，應該考慮“降低與該國的經濟、安全及外交接觸”。

法案也指出，美國政策為支持台灣與美國密切的經濟、政治與安全關係，美國總統應常態性提供符合台灣需求的防禦物資，以因應來自中國現在及未來可能的威脅，包括支持台灣發展與整合具機動性、耐存活性，且具成本效益的不對稱戰力。

法案還指出，依據“台灣旅行法”鼓勵美國高階官員訪台。

美國眾議院外委會預計明天針對眾院版本的“台北法案”進行表決。眾院外委會明天表決通過後，法案將送眾院院會表決。眾院院會通過後，將透過參眾兩院協商最後共同版本，再經參眾兩院各自通過後，即可送白宮由美國總統特朗普簽署後生效成為法律。

大陸國台辦發言人馬曉光周三就此回應稱， 堅決反對美國通過一系列所謂的涉台法案來插手台灣問題、干涉中國內政，這立場是嚴肅和一貫。 馬曉光還表示，台灣當局發展所謂的外交關係是癡人說夢和永遠不可能實現，美國打“台灣牌”，民進黨當局投懷送抱、甘當棋子，最終損害的是台海地區的和平，損害兩岸同胞特別是台灣同胞的利益。

幾時到香港

新疆台灣都有，就係冇香港

新你老母個疆
係東突厥斯坦 East Turkistan

香港係咪要好似變到新疆咁先有人權法

國家認證